#风尚内容开放平台-产品手册

##一、版本信息

| 版本号 | 发布时间 | 备注                                   |
| ------ | -------- | -------------------------------------- |
| V2.5   | 20220711 | 增加内容的版权到期时间，               |
| V2.3   | 20220322 | 将内容开放平台部分功能拆分到另一平台中 |

##二、文档说明

###2.1 文档简介

本文档详细描述系统使用说明，其目的是为了清晰的描述内容开放平台各板块功能的使用方法。

###2.2 文档读者

本文档主要面向开发者

##三、内容开放平台网页结构图

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/开发者--结构图.png)

##四、系统使用说明

###4.1 访问风尚内容开放平台

浏览器中输入网址https://cms.trendimedia.com/#/dashboard即可访问

###4.2 登录风尚内容开放平台

登录系统需要获取用户对应的用户名和密码。

新用户首次登录，通过注册用户可获得用户名和密码

待管理员审核完成后，用户名和密码会通过注册时的邮箱通知

访问风尚内容开放平台，在登录框中输入用户名和密码，点击「登录」按钮。

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/登录界面.png)

###4.3 风尚内容开放平台首页

登录风尚内容开放平台后，系统会跳转到平台首页

####4.3.1 数据概览

数据概览页，由两部分组成：

页面左侧为系统导航栏，系统导航栏会根据用户不同角色显示不同的用户菜单。用户可以点击不同菜单进入不同的系统页面页面右侧显示左侧导航菜单对应内容页。

页面右侧为数据展示页面，显示纪录片的播放数据情况

![image-20220328141018086](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/开发者--投放概览.png)

右上角可以进到每个有权限的应用界面，分应用查看应用下的具体纪录片播放数据情况和内容详情

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/开发者--右上角.png)

#####4.3.1.1 累计数据情况

截止昨日，累计的播放数，播放用户数，广告曝光数，广告曝光用户数，播放时长数据

![](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--累计数据情况.png)

#####4.3.1.2 整体播放情况

默认情况下，近一个月的播放数和广告曝光数的趋势，点击数据视图，可以查看每天的播放数和广告曝光数

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--整体播放趋势.png)

#####4.3.1.3 24小时播放情况

24小时内，纪录片的播放数和广告曝光数

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--24小时数据.png)

点击数据视图可以查看每个时间具体的播放数和广告曝光数

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--24小时数据视图.png)

#####4.3.1.4 内容标签播放占比

每个标签的播放占比，点击数据视图，可以查看标签具体的播放数以及占比情况

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--内容标签播放占比.png)

#####4.3.1.5 纪录片播放TOP10

展示累计播放数前10的纪录片

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据概览--播放top10.png)

####4.3.2 纪录片数据

纪录片数据展示每个剧集的播放数，播放用户数，播放时长，广告曝光数和广告曝光用户数

可以根据剧集ID和剧集名称搜索目标剧集，查看播放数据情况

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据统计--纪录片数据.png)

####4.3.3 广告数据

广告数据展示每一天的广告曝光数和广告曝光用户数

可以根据时间范围查看某一段时间内的数据

统计类型也可以查看分天或者累计的数据

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/数据统计--广告数据.png)

###4.4 内容中心

####4.4.1 内容详情

内容详情展示合作的纪录片的剧集信息，包括剧集ID和剧集名称

可以根据剧集名称搜索相关剧集

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-开发者内容中心详情.png)

###4.5 用户中心

####4.5.1 用户详情

用户详情页分为两部分应用详情和用户详情

应用详情部分主要是包括应用名称，Token，测试地址和正式地址等信息

用户详情部分主要是登录信息，包括登录名，姓名，手机号和用户有效期等信息

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-开发者用户详情.png)

####4.5.2 用户手册

用户手册是关于系统中各个模块的使用说明

![img](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-开发者用户手册.png)

####  4.5.3 对接文档

对接文档是关于SDK以及相关接口的使用说明

![](https://api-cms.trendimedia.com/cms-img/image/风尚内容开放平台-开发者对接文档.png)

